黎明根本就係黃絲，不服來辯

武漢肺炎疫情令不少藝人出騷機會大減，寰亞音樂旗下 17 組藝人歌手此時一齊拍攝打氣影片「齊抗疫 香港地」，鼓勵市民以積極心態面對疫情。影片以歌曲《香港地》作為背景音樂，黎明、楊千嬅、草蜢、王菀之等藝人在片中分享抗疫知識，例如外出戴口罩、避免到人多聚集地方、多休息、勤洗手等。
寰亞音樂今日上載一條3分鐘長的影片，以「齊抗疫 香港地」為主題，片中共有 17 組寰亞藝人登場，包括黎明、楊千嬅、草蜢(蔡一智、蘇志威、蔡一傑)、王菀之、梁漢文、SoulJase、梁釗峰、陳健安、馮允謙、林曉峰、黎曉陽、蘇麗珊、鄧小巧、NowhereBoys、黃淑蔓等。
不過這條為香港人打氣的影片，惹來網民部分批評聲音，例如不滿片中梁漢文以「新型冠狀病毒」代替「武漢肺炎」，亦有人提出，楊千嬅過去曾高調親中，曾公開表示一心擁護基本法，「香港是中國不可分割的一部分」。

唱一首歌可以代表到咩 ？黎明 ？黃絲黎

黎明係黃絲，不服來瓣

王菀之返去關心澳洲山火算啦

黎明黎到
要光復這香港

同行兒女 為正義 時代革命

黎明絲

有個支那版黎明

嗰個係同路人

嗰個黎明叫你中港一家親喎

邊有

學者黎明

有草蜢，林曉峰都無伊健

唱比中國聽
香港人都唔受唱歌抗疾個套
得中國人聽完會充滿力量 好似打完仗咁

四大天王都奶共

我討厭政治

成班警犬五先Ac係度圍爐

奶共黎明

啱 唱歌支持呢套好似大陸特別受

香港中大理大打到仆街嗰時走去關心澳洲山火，偽善耶閪
唔出聲冇人話佢啞